<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Experiences on No Thomas</title>
    <link>//localhost:1314/es/experience/</link>
    <description>Recent content in Experiences on No Thomas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>© 2024 Thomas</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//localhost:1314/es/experience/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>SchoolMint: Días de Pasantia (2020)</title>
      <link>//localhost:1314/es/experience/first/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1314/es/experience/first/</guid>
      <description>&lt;!-- LTeX: language=es --&gt;
&lt;h2 class=&#34;relative group&#34;&gt;Marzo 
    &lt;div id=&#34;marzo&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    
    &lt;span
        class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 ltr:-left-6 rtl:-right-6 not-prose group-hover:opacity-100&#34;&gt;
        &lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700&#34;
            style=&#34;text-decoration-line: none !important;&#34; href=&#34;#marzo&#34; aria-label=&#34;Ancla&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;        
    
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estaba estrellando a mi realidad, habiendo renunciado hace ya un mes a mi antiguo trabajo en una librería del barrio (donde me desempeñaba como &lt;code&gt;soila&lt;/code&gt; [1]; Soporte de TI, vendedor, misceláneo), y lidiar con el caos creado por la pandemia; Intentando ajustar presupuesto para mi universidad (mis padres estaban recortando gastos por la situación económica actual, significaba decirle adiós a mis estudios, si no encontraba un empleo); Regresar a casa con otro rotundo fracaso de lo que iba a ser mi ultima entrevista de manera presencial; Y mi mascota &lt;code&gt;Zucchini&lt;/code&gt; (una linda poodle) yaciendo en su cama, atracada de fiebre por su falla renal; No estaba viviendo mi mejor momento, así cuándo se nos impuso esta desolación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decidí encender mi computadora esa misma noche. Misma rutina que venia siguiendo que dos años atrás - ingresar a todos los sitios de empleo, ponerme la venda en los ojos, y echar disparos al aire, enviando cuantas veces pudiera mi currículum vitae. Sin recordar bien la razón, acabe mi búsqueda esa noche unas cuantas horas mas tarde de lo previsto, y por suerte, auto pilotear esos sitios me llevo a una postulación en Greenhouse, aun recordando la palabra &amp;ldquo;Pasantía&amp;rdquo; de dicho &lt;em&gt;opening&lt;/em&gt; [2], dando de manera automática en el anuncio, llenando mis datos para dar click en lo que seria la última búsqueda de la noche, librando mi mente de toda preocupación. &lt;code&gt;Application Received&lt;/code&gt; [3] - decía el correo, ya acostumbrado a verlo cientos de veces, cuando brillaba aun esa chispa de esperanza por encontrar un empleo. Sabiendo que era cuestión de horas para recibir el &lt;code&gt;Unfortunately...&lt;/code&gt; [4] en mi buzón, decidí apagar el ordenador y despedirme de la noche.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class=&#34;relative group&#34;&gt;Una respuesta inesperada 
    &lt;div id=&#34;una-respuesta-inesperada&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    
    &lt;span
        class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 ltr:-left-6 rtl:-right-6 not-prose group-hover:opacity-100&#34;&gt;
        &lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700&#34;
            style=&#34;text-decoration-line: none !important;&#34; href=&#34;#una-respuesta-inesperada&#34; aria-label=&#34;Ancla&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;        
    
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La semana acabo y &lt;code&gt;Zucchini&lt;/code&gt; murió, tuvo que ser puesta a dormir a causa de su enfermedad en los riñones. Si no había tocado ya fondo - Pensé - entonces creo que ya toque el fondo del mar esta vez. Mentiría si digo que en ese momento ya había perdido toda esperanza. Simbólicamente, tome la navaja y di adiós a mi cabello, como para dar un nuevo inicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin yo saber, esto marcaría un periodo en donde comenzaría a sufrir bastante caída de cabello por la alopecia y el estrés, si tan solo hubiera querido un poco mas a mi melena :^). Y aun se vendrían más sorpresas para esa tarde sombría. Acabando la ducha y auto convenciéndome de que había presionado el botón de reiniciar, observe llegar a mi buzón un correo que me trajo incertidumbre una primera entrevista en una compañía llamada SchoolMint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasaron los días y me encontraba entre taciturno y animoso, consciente de que la pandemia cambiaría el mercado laboral para siempre para más mal que bien, o eso pensaba. Debatía entre si comprar una webcam, o escuchar a mis inseguridades y esconder esta pinta [5] detrás de las letritas blancas de Zoom. Me fui por la segunda opción y procedí a unirme a la llamada.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class=&#34;relative group&#34;&gt;Se cometieron errores 
    &lt;div id=&#34;se-cometieron-errores&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    
    &lt;span
        class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 ltr:-left-6 rtl:-right-6 not-prose group-hover:opacity-100&#34;&gt;
        &lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700&#34;
            style=&#34;text-decoration-line: none !important;&#34; href=&#34;#se-cometieron-errores&#34; aria-label=&#34;Ancla&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;        
    
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Para mi sorpresa esta no era la entrevista introductoria con RR.HH. No, iba a ser entrevistado por el líder del equipo de SIS y PSE; Siglas insignificantes cuando me las repitió mi entrevistador con el &lt;em&gt;lag&lt;/em&gt; que me tenia, pero note que había un cambio en el guion que me daba la vida en el día a día, un giro inesperado que me daría unas buenas lecciones en los siguientes cuatro meses, de no ser una finta cruel del destino. Ya me sentía agradecido conmigo mismo por haber empezado la entrevista sin &lt;code&gt;webcam&lt;/code&gt; (pésimo error, en retrospectiva, es importante dar una entrevista personalizada a cada reclutador). Sin embargo, no fue el hecho de que me mantuve sin cámara, que me dio esta oportunidad.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class=&#34;relative group&#34;&gt;Una breve conversación 
    &lt;div id=&#34;una-breve-conversación&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    
    &lt;span
        class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 ltr:-left-6 rtl:-right-6 not-prose group-hover:opacity-100&#34;&gt;
        &lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700&#34;
            style=&#34;text-decoration-line: none !important;&#34; href=&#34;#una-breve-conversaci%c3%b3n&#34; aria-label=&#34;Ancla&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;        
    
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Después de las introducciones, fui sorprendido por las únicas tres preguntas que me hizo mi futuro manager.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Conoces sobre versioning control?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estás familiarizado con GNU/Linux?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estás ya familiarizado con Docker?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Habiendo pasado mis martirios con Gentoo desde el 2018, y también habiendo forzado a mi y a varios de mis compañeros de facultad a aprender &lt;code&gt;git&lt;/code&gt; respondi afirmativamente a las primeras dos preguntas; expandiendo en mis respuestas sin perder la poca cordura que me quedaba y tratando de mantenerme tan seguro de mi mismo como de mi presunción de que esta entrevista se iba a cargar de muchas preguntas por parte de mi entrevistador al finalizar mi balbuceo, pero no fue asi. Despues de contestar estas tres preguntas, mi entrevistador me dio las gracias y me dijo que la compania &lt;em&gt;estaria en contacto&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y bien, aquí viene el premio al rechazo más rápido de la historia&lt;/em&gt; - Me murmure a mi mismo despues de salir de la llamada. Tal y como Lester (el entrevistador) me habia dicho, unos días mas tarde, recibi un correo a mi buzón. Justo cuando iba a limpiar mi buzón, mis ojos capturaron un pequeno detalle en el correo entrante. No era un correo de rechazo: El titulo del correo decia: &lt;code&gt;SchoolMint - Oferta de Pasantia&lt;/code&gt;. No me lo creia. Sera que este era el fin de la busqueda sin frutos?&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&#34;relative group&#34;&gt;April 
    &lt;div id=&#34;april&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    
    &lt;span
        class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 ltr:-left-6 rtl:-right-6 not-prose group-hover:opacity-100&#34;&gt;
        &lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700&#34;
            style=&#34;text-decoration-line: none !important;&#34; href=&#34;#april&#34; aria-label=&#34;Ancla&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;        
    
&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Sepan que estos serán los únicos cuatro meses que esten aquí en la empresa. De ahi lo que quieran hacer y como quieran aprovecharlos, va a depender de ustedes&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mi mentor, o lo que llego a recordar de esa primera reunión, ya que han pasado cuatro años desde ese entoncees, pero el mensaje me quedo claro y lo aplique hasta el final.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class=&#34;relative group&#34;&gt;Aprovecha las oportunidades 
    &lt;div id=&#34;aprovecha-las-oportunidades&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    
    &lt;span
        class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 ltr:-left-6 rtl:-right-6 not-prose group-hover:opacity-100&#34;&gt;
        &lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700&#34;
            style=&#34;text-decoration-line: none !important;&#34; href=&#34;#aprovecha-las-oportunidades&#34; aria-label=&#34;Ancla&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;        
    
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Trabajar para SchoolMint fue una experiencia totalmente nueva para aquel joven de 19 años, pasante en el equipo de integraciones de sistemas estudiantiles (SIS). Al inicio éramos &lt;em&gt;solo&lt;/em&gt; cinco personas en el equipo (incluyendome). Esto era un experimento de SchoolMint para liberar mano de obra interna hacia otros proyectos con mayor prioridad. Para mi, &lt;strong&gt;fueron los ultimos cuatro meses de mi carrera profesional, y tenia que aprovechar esto al maximo&lt;/strong&gt;, esa era la mentalidad que tenia me despertaba todos los días (entre semana) a las 4 de la madrugada, para trabajar en las tareas diarias que se me asignaba. En retrospectiva, pienso que mis días como pasante fueron bastante monotonos; Despertarse, encender mi ordenador, trabajar en la implementación de transformaciones de datos y su exportación, standup [6], y punto. Lo que aprendi de mis mentores alli sin embargo, fue algo que me lleve para toda la vida.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class=&#34;relative group&#34;&gt;Experience Adquirida 
    &lt;div id=&#34;experience-adquirida&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    
    &lt;span
        class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 ltr:-left-6 rtl:-right-6 not-prose group-hover:opacity-100&#34;&gt;
        &lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700&#34;
            style=&#34;text-decoration-line: none !important;&#34; href=&#34;#experience-adquirida&#34; aria-label=&#34;Ancla&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;        
    
&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Profundice en conceptos como la meta programación, como parte de mi trabajo. (Gracias a la filosofia de Ruby de tratar todo como un objeto y la versatilidad de poder utilizar configuraciones en archivos JSON)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Algunas veces tenia que trabajar en personalizaciones para diferentes distritos escolares, y eso involucro crear clases de Ruby para cumplir con dicho objetivo (&lt;code&gt;Concerns&lt;/code&gt;, como les llamabamos)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gracias a mi sufrimiento previo y habilidades adquiridas &lt;a href=&#34;https://wiki.gentoo.org/wiki/Handbook:Main_Page&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    &lt;em&gt;instalando Gentoo&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, fui capaz de configurar mi ambiente de trabajo y el de todo el equipo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Logre aprender varios conceptos para mi carrera profesional, que me ayudarian a irme en un futuro por el area de ingeniero full-stack: Cloud computing, Contenederizacion, ambientes de prueba y de producción, sus &lt;em&gt;deployments&lt;/em&gt; y la importancia de tener paridad de información, pruebas manuales, desarollo con varios frameworks front-end y back-end (aunque no tanto).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprendi a ser mas optimista, a mejorar mis habilidades de escucha activa (active listening), y no tener tanto miedo a tomar oportunidades.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Siguiendo el punto anterior, hice varios scripts para automatizar la exanimación de las transformaciones de datos y mapeo de entradas para nuestras exportaciones, mejorando mis habilidades de scripting (Shell, Go, Node.js and Python).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class=&#34;relative group&#34;&gt;August 
    &lt;div id=&#34;august&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    
    &lt;span
        class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 ltr:-left-6 rtl:-right-6 not-prose group-hover:opacity-100&#34;&gt;
        &lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700&#34;
            style=&#34;text-decoration-line: none !important;&#34; href=&#34;#august&#34; aria-label=&#34;Ancla&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;        
    
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuatro meses pasaron, y aunque esta pasantia:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No fue trabajar un proyecto previamente lanzado al olvido - hasta que llega la temporada de pasantes y se les asigna la tarea de rescatar dicha idea del &lt;a href=&#34;https://www.studiobinder.com/blog/what-is-development-hell-definition/&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    &lt;em&gt;infierno de desarrollo&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trabajar en el producto estrella, junto a un equipo de ingenieros veteranos ya establecidos, gradualmente elevando mis responsabilidades conforme incrementaban mis conocimientos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Seguia siendo una pasantia, con experiencia invaluable, en donde algunas veces el aburrimiento, colocaba pistas creativas a mi favor, en donde prueba y error fue la pista para dar luz a muchas ideas que hicieron mi trabajo (y el de todos) mas fluido, documentado y automatizado. Pense de todas las maneras de sacarle el mayor provecho a estos cuatro meses, considerandoles un &lt;em&gt;interbellum&lt;/em&gt; que iba a llegar a su fin pronto, la lucha por buscar otro empleo, o eso pensaba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el ultimo dia de mi pasantia, SchoolMint me ofrecio un puesto permanente, con el nuevo titulo de &lt;code&gt;Associate Software Engineer&lt;/code&gt;. Por fin, habia un rayo de esperanza al final del tunel, firmando asi mi primera oferta en planilla, y estableciendo el camino a muchas aventuras en el mundo de software..&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&#34;relative group&#34;&gt;Referencias 
    &lt;div id=&#34;referencias&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    
    &lt;span
        class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 ltr:-left-6 rtl:-right-6 not-prose group-hover:opacity-100&#34;&gt;
        &lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700&#34;
            style=&#34;text-decoration-line: none !important;&#34; href=&#34;#referencias&#34; aria-label=&#34;Ancla&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;        
    
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] soila o zoila: Persona que desempeña muchos roles en una empresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] Anuncio de trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] Postulación recibida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] Desafortunadamente&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] Cara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[6] Ceremonia de Scrum, para dar actualizaciones de trabajo.&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
